(鬼拍後尾枕) 中国外交部爆北京1月3日就知疫情嚴重 央視急刪文

2019新型冠狀病毒（武漢肺炎）疫情持續延燒，中國外交部昨（3）日召開例行記者會，發言人華春瑩在會上表示，「自1月3日起，共30次向美方通報疫情訊息和防控措施，兩國疾控中心就疫情相關情況多次進行溝通。」這段文字隨後被央視新聞微博轉發，不過卻遭眼尖的中國網友發現中方早知疫情嚴重；央視隨後將這篇文章刪除，中國外交部官網上也未見此段說明。

武漢肺炎疫情嚴峻，中國外交部3日恢復上班日，下午在「藍廳」舉行例行記者會，外交部發言人華春瑩在會上做出上述表示。她在會上除了批評美政府迄今未向中方提供任何實質性幫助，還說美國第一個從武漢撤出領館人員，第一個提出要撤出部分使館人員等事是在製造和散播恐慌情緒。

中國外交部官方新聞稿3日寫道，「中方本著公開、透明和負責任的態度同世界衛生組織和國際社會加強合作，自1月3日起，共30次向美方通報疫情訊息和防控措施，兩國疾控中心就疫情相關情況多次進行溝通。」

這篇文章也被央視新聞轉發到微博，3日晚間一度登上熱搜前10名。網友一開始留言讚中國外交部「華姐威武。中國加油！」、「外交部硬核闢謠」、「中國加油，我們愛你」；不過之後卻有眼尖網友發現中方竟然在1月3日開始，就向美方通報疫情訊息，輿論開始變為「1月初你們就知道了，捂著不說！」、「兩國疾控中心就疫情相關情況多次進行溝通…你們向人民怎麼溝通的？」

央視新聞之後將這篇微博貼文撤下，今天已搜尋不到。中國外交部官網上則是張貼3日記者會上答覆外國媒體20個問題的新聞稿，官方微信公眾號上也以中英文新聞發布的方式呈現。

微博啲留言越嚟越激進就算搞得掂疫情之後清算都好多人會仆街

掩耳盜鈴典範

没事儿没事儿，党不会骗我们的，这是假新闻

咁要希望搞唔掂, 一次過重新解放中國

當然希望係一路爆

可見其實美國佬又係睇住黎食花生(醬)

傻既都知啦 咁大單野
點會係武漢政府獨斷獨行
擺明係刁帝做錯判斷

相信政府啦

傻鳩支共
講大話講到精神分裂

可唔可以問下美國confirm下

無架啦
大把人cap咗圖

月初就知道，仲要捉8個有良心既人話佢地造謠

反未

足足一個月 香港救左幾多 同胞

國際戰線:
遊說領事封關急切 林鄭只見領事 不見前線醫護訴求

本地戰線:聯合罷工抗疫 防止病毒爆炸性傳播

好文共享 文武雙全

【抗疫自救】香港人於各條戰線該如何打下去？

on9到唔知俾咩反應...

美帝：PBJ
終国？WHO? WHO cares